科大研究生稱6.12受催淚煙襲擊入稟小額申索 官指有得拗准正式訴訟

署理主任審裁官張志偉今日宣讀裁決，指警方無論是根據《警隊條例》第10條，還是行使《公安條例》去驅散一個集會，毫無疑問地，警方意圖使用催淚彈去達到威嚇，從而達到驅散的目的。雖警方聲稱是合理所需的武力，但相關行動是否構成侵害人身，並非毫無合理勝訴機會或明顯地站不住腳

正評：法治已死冇可能勝訴
負評：有險可守